---
title: >-
    غزل شمارهٔ  ۲۲۳
---
# غزل شمارهٔ  ۲۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>عیب جویانم حکایت پیش جانان گفته‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>من خود این پیدا همی‌گویم که پنهان گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پیش از این گویند کز عشقت پریشانست حال</p></div>
<div class="m2"><p>گر بگفتندی که مجموعم پریشان گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پرده بر عیبم نپوشیدند و دامن بر گناه</p></div>
<div class="m2"><p>جرم درویشی چه باشد تا به سلطان گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تا چه مرغم کم حکایت پیش عنقا کرده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>یا چه مورم کم سخن نزد سلیمان گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دشمنی کردند با من لیکن از روی قیاس</p></div>
<div class="m2"><p>دوستی باشد که دردم پیش درمان گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ذکر سودای زلیخا پیش یوسف کرده‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>حال سرگردانی آدم به رضوان گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>داغ پنهانم نمی‌بینند و مهر سر به مهر</p></div>
<div class="m2"><p>آن چه بر اجزای ظاهر دیده‌اند آن گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>ور نگفتندی چه حاجت کآب چشم و رنگ روی</p></div>
<div class="m2"><p>ماجرای عشق از اول تا به پایان گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>پیش از این گویند سعدی دوست می‌دارد تو را</p></div>
<div class="m2"><p>بیش از آنت دوست می‌دارم که ایشان گفته‌اند</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>عاشقان دارند کار و عارفان دانند حال</p></div>
<div class="m2"><p>این سخن در دل فرود آید که از جان گفته‌اند</p></div></div>